【打工仔悲歌】固執父母不相信可以WFH 打工仔焗租80呎無窗工廈逃避家人

疫情下，很多公司實施在家工作。然而，老一輩父母卻不明白在家工作的概念，一名打工仔因在家工作被父母質疑被炒，每天家嘈屋閉，無可奈何之下，他只好租一個只有80呎無窗的工廈單位逃避，他心痛地問：「我有時唔明，點解啲父母要迫得仔女咁辛苦呢？」

讀者「培」日前向Facebook專頁「辦公室日報」投稿，指目前工作的公司在疫情期間，多次讓同事在家工作，惟其父母不相信更問，「係咪畀老細炒咗？係咪失業唔敢講？」即使打工仔多次否認，更向父母展示公司批准同事在家工作的電郵，但其爸爸仍不相信更大鬧︰
"唔識睇啲雞腸！叫你畀心機又唔聽，以前成日請假去旅行，而家好啦！市道唔好一定炒你呢啲懶人先。"

打工仔無奈表示，「我以前去旅行係用自己大假，清唔晒假期仲會畀公司迫我放，點樣懶人呀？」

公司再宣布WFH 父母質疑被炒
現實是，公司近日因有同事居住的大廈有人確診，再次公布同事可在家工作直至3月。打工仔稱本打算年廿八收爐，但他卻零喜悅，「因為我知在家工作係一個大難題，如果唔係老細落聖旨，我真係唔介意自己一個返office做嘢。」

他表示，大半個月不回公司難以逃避，只好直接跟父母坦白，但父母一如以往不相信，
"日鬧夜鬧，日哦夜哦，有時要打畀客，已經閂埋房門，佢哋都照樣叩門，照樣係咁叫。"

打工仔不能專心工作，遂與父母大吵起來，父母又再表示，「冇可能有老細會畀員工咁樣做嘢！」打工仔終於忍無可忍回應，
"你哋冇做過呢啲公司，冇遇過呢啲老細，唔代表呢個世界冇，唔係乜嘢都以你哋見過嘅嘢為標準！"

打工仔租工廈逃避固執父母
但父母仍固執地認為打工仔每天在掩飾已被炒的事實，又認為年輕一輩不珍惜，「佢哋覺得而家啲後生唔捱得，唔識得珍惜份工，放假即係對公司唔忠誠，冇盡力。」

為免兩老質疑他失業，他決定以2,500港元月租一個面積只有80呎、無窗的舊式工廈單位工作。雖然工廈可以短租，但最少要租3個月，「即係我硬掘要因為咁而付出港幣7,500」。除此，單位內不提供任何傢私，為節省金錢他只簡單買一張摺枱及櫈仔入內工作，
"始終呢段時間都要喺度打躉，唔止每朝一早「返工」出門口，放工都要較埋時間夠鐘先走，我真係覺得自己好折墮。"

他崩潰大呻，「希望啲父母唔好再迫死仔女啦！未經歷過嘅嘢唔代表冇，時代唔同喇，唔好再成日講以前啦！」

經濟日報
Facebook page匿名投稿
樓下開放連登仔中降頭鬧人廢老

有d咁既老豆老母真係慘

頭先睇到都有諗過好冇開po講
但係辦公室日報啲文越來越似老作
最初時期反而高汁啲

唔明點解租個竇叫做逃避囉，其實有個寧靜嘅地方畀自己專心做嘢係好事嚟，甚至隨時工作效率比喺公司更高，因為唔洗聽其他人喺度9up 啲八婆日常

作故仔mode 又唔係無糧出 點樣可以唔信呀
真係要扮工都係出街送下外賣啦 留屋企扮home office做乜

好多悲劇都係家庭問題

點解要避 成世唔好見啦
孝順佢地托柒咩

x2

平時老豆老母襯個仔返工可以係到扑野
依家個仔WFH，日日係到無得扑野
谷住谷住個人咪躁囉

又係土地問題

廢老根本係世界毒瘤

d父母幾多歲先

60路？

點知啊
篇野無講

當佢作古仔
我咪陪佢一齊作古仔

我唔信佢父母唔信佢WFH，大佬呀新聞都有報在家工作啦，會唔會咁無知呀，再者你有出糧有錢，咁樣都解釋唔到無比人炒？一係就父母係弱智，一係就佢口頭解釋有問題。如果真有此事，可能我就係井底之蛙。

又老作，咩雞腸呀，依家邊有老野會咁講

我覺得你估中咗

7500蚊80呎
雖然無試過租3個月，但工廈唔會咁誇張阿

睇錯7500一個月，無嘢了

又連登個名寫新聞

又作文

係咁上下
2500租張寫字枱咁大嘅地方囉！

D廢老夠信沒有共產黨就沒有新中國啦,唔信有得WFH有幾出奇
唔好睇得D廢老咁跟得上社會啦

9up

政府教埋你點做

7500 比一半佢老豆老母已經會收口啦

睇下邊間有報就知邊個作

都無話係連登

講真呢啲老豆老母，仔女唔需要去送佢哋終

工廈廣告？

直接話係呀俾人炒左呀，無家用俾啦

有時真係一個故事既開始

到時個標題你慌唔係 [XXXXXX 連登仔大呻:XXXXX]

清annual leave 等如唔勤力

一開始我都係

個個月有俾家用 就得喇

炒左咪無家用

貼返條link

一早儲夠彈藥就好搬唔係第一日識呢對父母呀話
我wfh時藍屍老母瘋狂輪播班KOL片都係硬夾搬走

投稿經濟日報一係作文一係戇鳩
從篇文就睇得出事主係幾咁戇鳩

成件事唔撚make sense
零分重作啦

日日都有呢類「辦公室奇事」

就係老野先會講雞腸
你有冇同過廢老講野架

傻啦,一見你WFH就以為你比人炒,叫定你比人炒都好,都要比家用,話知你借大耳窿定賣屎忽,無家用就踢你走
總之你WFH即係比人炒,你有家用比只係因為我叫左你比你先肯比姐

月月銀行有錢存入都可以唔信
擺撚到明作文

作新聞

好假 又老作？

求其作都作到

屌你一天都飛機啦

唔係冇呢啲父母
不過家中兩老已經俾我屌到收左皮

HKET啲網絡降頭都收一收皮先啦

都無講佢有比佢屋企人睇存摺
同埋篇文都係話大半個月咁,有錢入佢對廢老父母咪又係以為新工既糧
真係唔好睇少D廢老,係有腦就唔會到依家都有人信共產黨啦

聶瞳最初寫HR行內嘢係幾好睇
我有懷疑過係咪賣咗個page畀人
因為佢自己已經開咗個同人名page

走咪走 出去租酒店 攬炒喇

"他崩潰大呻，「希望啲父母唔好再迫死仔女啦！未經歷過嘅嘢唔代表冇，時代唔同喇，唔好再成日講以前啦！」"

呢度已經有幾件

fake news

小農dna覺得自己個仔無咁好彩
唔係間唔時要拎公司野返屋企我估我屋企人都當我失業

#40
原來事主係戇鳩

篇文事主弱到自動收皮

若同老細 friend，我會叫老細打俾父母幫我屌柒佢地

真係唔好睇小d小農dna,如果下一代抵抗唔住真係會一代傳一代,一世都窮

#16
"又老作，咩雞腸呀，依家邊有老野會咁講"

倒咗佢都唔撚俾啦

直接講係俾人炒撚左
以後無收入， 各行各路， 拜鳩拜
爽

咁撚蠢嘅人都有

老作/事主戇鳩
二揀一

拉

show銀行戶口已經得啦
明作故仔

不過講到老一輩個種請假去旅行＝偷懶既思想好撚有共嗚

公務員都有得在家工作啦個老豆係咪唔出街唔睇電視架

原來2500港元可以月租工廈單位

正啊

事主父母戇鳩
真係唔好睇小D小農DNA廢老父母,你老豆老母正常係你好彩,好多小農DNA廢老父母真係到死都睇唔起自己D仔女,覺得佢地一定好似自己咁一事無成架

大條道理唔俾家用都唔識運用

無窗個D辦公房咋,仲衰過劏房個D

廢佬唔信唔出奇
事主提都唔提show出糧記錄呢下奇

似膳稿

寧願要放養式管治

staycation lor -.-

唔洗俾家用？拉

又作故仔

有時係要爆9老豆老母
我亦都相信只要你爆得犀利 佢地都唔敢惹你
唔係不孝只不過文盲嘅人需要震撼式教育
遲啲唔使wfh先錫返

岩啦 即刻扣家用

真心有呢啲父母真係好慘 唔求生活上可以幫助到你 反而成為你既負累

你仲停留係CCTVB 膠戲年代，不過重點係好假

0分重作

所以事主戇鳩，唔識屌柒佢老母老豆
仲要去租房

【重開】致年青人 - 慎防中共網絡降頭術

單野假到on9

信既要去驗腦

點解永遠得晴報同721 懷疑主腦之一嘅石鏡泉旗下嘅經濟日報同系topick 報d類似咁嘅on9矛盾案件

又作新聞

老一輩係會明點解自己有間屋仲要俾錢租酒店住架

都戇鳩鳩 直接同佢講而家有家用畀咪得囉
再嘈我 覺得我係畀人炒咗 我連家用都唔撚畀呀
夠薑就趕我出去住 我用份家用拎出去租劏房
好似個戇鳩仔而家咁樣

唔識睇啲雞腸！叫你畀心機又唔聽
logic fail

啱唔係你以為廢老依個稱號點嚟

作唔作文都好啦
我都信世界上真係有依啲人存在

神預言

雖然好假, 但我相信呢個世界上總有呢類原始人

作文

殺左佢老豆老母就啱

打咩工仔，嗰啲叫網民，而家傳媒都wfh坐喺電腦等人投稿做新聞？

又作故仔 反WFH

下,有糧出有曬戶口紀錄
比返老豆老母睇,就算日日係屋企都無所謂啦
依篇野似老作啵

因為我老豆都係會話佢唔識"雞腸"

比著係我比貴啲搬埋出黎住。

戇鳩，麥記都唔識去

我阿媽都係咁

又晴報作文
講兩代矛盾對立最juicy

想叫人唔好WFH咋

對白都知道咁上下:

清唔晒假期仲會畀公司迫你放?
一日到黑掛住玩
放假就唔可以返公司嘅咩, 你要返公司做嘢老闆會阻你咩
你咁蠢就要比人睇到你落力, 將勤補拙, 做多幾步唔好怕蝕底
依家有工做都好啦, 比人炒咗唔緊要, 聽日照返公司, 比人睇到你有誠意
無人工唔緊要架, 錢銀嗰D 唔好咁計較, 最重要學到嘢
聽阿爸阿媽講, 有工返先有前途
吖, 今個月尾記得早幾日比家用呀吓, 新一年加多三千啦, 阿媽約咗人初十打牌呀
唔好以為唔返工就唔洗比家用呀吓, 比家用你責任嚟架

唔洗俾家用，唔洗交埋d蝕本租，double win

WFH好普遍啦

父母可以完全唔相信？

成篇嘢似老作喎

係呀，今個月開始唔俾家用

坐係到有錢收吹得我漲

咪因為唔封關囉
作文作好啲啦

反而覺得係，屋企人太嘈影響工作表現都會想要個安靜少少嘅地方做嘢，咁租個地方做嘢都好無嘢做又可以hea吓

如果係真租迷你倉會唔會好啲?,返正佢會返屋企瞓,租個迷你倉,足夠放張戶外椅台就夠,有電話有notebook,迷你倉有wifi,冷氣

依篇作文 笑完就算
唔洗太認真 廢老唔信後生 都一定聽過777講在家工作

假到仆街
唔識求証唔睇新聞

除咗弱智我諗唔到咩原因
我指作者

咪係，政府成日係電視叫人在家工作，就算廢老都一定知道

其實應該真係有呢啲垃圾廢老而外人唔知

正宗,講你又唔明,唔明又要嘈,有呢D父母真係好惡頂

作故咋有咩可能咁撚痴線

好似支那虐待文

咪認被人炒左囉，跟住大條道理唔俾家用

劏房廣告
80呎2500
仲可以短租

打佢老豆老母啦，唔打唔得

有咩好拗 戴個耳機 由鳩佢講
既然無工返 家用可以慳返
無謂鬧交

有錢組租公廈不如搬出去

收到家用就咪撚咁多嗲啦

一定係收咗美國錢

咁真係好old school,我日日對住D 老人家，都無乜聽佢地講呢d 老土話

好撚假

我唔信佢父母唔信手足係為良心出黎，大佬呀新聞都有報721831啦，會唔會咁無知呀，再者手足比人打到傷晒仲要坐監，咁樣都解釋唔到無收錢？一係就父母係弱智，一係就佢口頭解釋有問題。如果真有此事，可能我就係井底之蛙。

而家是咪60歲唔屌得先

其實月經日報抄少陣網上故事係咪唔識報新聞呀

窮人限制思想佢老豆老母真係仲活係上一代嘅時代。。。。

其實租co-working space 會唔會好d?
有D九龍區1~1.2K都有一定舒服過佢而家咁

content farm專家嚟

到時唔比番入屋咪訓街

仇老聯又多一個會員

咁又係，而家好多廢老都唔信64出過坦克車

又黎階級鬥爭，共產黨最鍾意玩依d

政府咪做緊，廢老會唔信政府？

網絡降頭？

條友都幾廢，係我就一定瘋狂解釋，迫到個廢老信我為止

咪係, 準時比家用仲有咩好嘈
就算係咪直接當比人炒做廢青又點
日日嘈交D老坑唔累?

咁似假膠post

報紙佬又係到自己投稿作新聞

我寧願睇辦公室日報嗰啲廣告文，都唔想睇呢啲投稿

兩邊都ON9

自己上去作一篇嘢
再自己報道返篇嘢
咁又交到差啦 天才

唔識睇英文咪google translate埋中文比佢睇囉
唔夠耐性同啲仆街磨仲要貼錢出嚟

cls貼錢打工仲係好事

不過呢啲膠page嘅post唔使咁認真啦

世界真係咩人都有！再出奇都聽過！

如果佢係唔信咪唔好出家用囉
係啊無工返啊
無家用啦

喂 妓者
又諗緊啲咩誇張故仔去邊到投稿呀？

一次兩次就睇到哇哇聲啫
次次又誇張得嚟又無邏輯
一諗到你以為自己寫得好好沾沾自喜個樣就想笑

我都幾肯定前排熱門個控制狂老母係你哋啲爛故
認真啲啦 講故台求其抽一個都無你哋寫得咁垃圾

Rubbish post

作故仔作到咁撚柒抵佢冇稿錢俾家用
零分重作

喝7依d死廢老啦

去住 d share office 先嘛

辦公室日報一早已經多左收錢寫嘅稿
無睇佢好耐

老豆老母唔駛翻工？

作文啦，一本存摺就破功啦on99係咪當人傻

佢老豆老母正仆街黎，就算真係被炒佢都係佢地累

一定釣到唔少傻西

諗起有年年尾放5日大假，連假放兩星期，比家中廢老以為我無工返，屌我懶，但條友自己後生就主要剩係返下午幾個鐘工。

我男友老豆老母exactly就係咁 鄉下佬係乜柒都唔識

吓？自己租個地方畀自己靜吓都叫做貼錢打工？咁講的話wfh 都係貼錢打工㗎喎，喺屋企啲燈油火蠟有得claim 嘅又有幾多間？雖然聽過有公司會資助員工wfh

我個FD都租左我個studio 日頭用 避佢老母

真係有咁極端既父母?

我有個朋友老母信就信有wfh
但係佢老母認為wfh就真係要朝9晚6咁坐定定係位做野
放飯時間先可以行開食野
我個朋友出廳坐下食下零食都俾老母屌

專登比二千五一個月租個地方嚟工作唔係wfh係咩
佢自己都講到明係為咗工作
又唔係搬出去住

hket依間野 近年做新聞做到臭曬朵
日日係度講婆媳糾紛買樓上車故事
咁多人同佢認真

同佢哋講係炒咗呀,慳返唔駛俾家用.

係囉，作都作好啲